<resources>
    <string name="app_name">AppCombine</string>
    <string name="open">open</string>
    <string name="close">close</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="m1">تنظيمات صحيح كمباين موجب افزايش كارايي قسمت هاي برش، كوبنده، تميزکننده و جداکننده می شود. با وجود اين مقداري از محصول روي زمين ريخته و يا محصول برداشت شده از كيفيت قابل قبولي (شکستگی، ترک خوردگی و خرد شدگی و ...) برخوردار نيست. حتي در شرايط مناسب برداشت با کمباین های موجود، تلفات كمباينی بين 3 تا 5 درصد خواهد بود. در اكثر مواقع، تنظيمات جزیي در حد معني داري باعث افزايش محصول جمع آوری شده از مزرعه و افزايش درآمد كشاورز می شود.\n بهر حال عوامل كنترل تلفات تنها به تنظيمات صحيح بر نمي‌گردد و عوامل بسيار ديگري از جمله فرسودگي كمباين يا عوامل مديريت و برنامه ريزي در اين امر دخيل است. عواملي همچون زمان برداشت محصول، رطوبت محصول، رطوبت هوا، وضعيت پستي و بلندي زمين، اطلاع از عملكرد صحيح سيستم هاي كمباين و شناخت خصوصيات محصول مورد برداشت به عهده فرد يا افرادي است كه بايد از تجربه و دانش كافي در مديريت بر عمليات برداشت برخوردار باشند.</string>
    <string name="m11">•   كادر چوبي به ابعاد 50 ×50 سانتی متر مربع (25/0سانتی متر مربع)\n•   كادر چوبي به ابعاد 4/0 (80 *50) سانتی متر مربع با پوشش سيمي يا برزنتی به طوري كه از ريزش محصول به بيرون جلوگيري شود (ارتفاع قاب 10 سانتی متر در نظر گرفته شود).\n•   ترازو با دقت 1/0 گرم\n•   متر\n•   گونی 5 عدد\n•   داس</string>
    <string name="m2">شامل تلفاتي است كه قبل از برداشت رخ مي دهد و توسط عوامل خارجي مانند باد، حيوانات و باران، نوع رقم، ديررسي، تأخير در برداشت محصول و بروز آفات ایجاد می شود. این تلفات شامل بوته هایی است که روی زمين خوابيده و کوتاه هستند و تيغه برش نمی تواند آن ها را بگيرد و همچنين خوشه و دانه هايي كه به دليل شرايط جوي نامناسب و خوابيدگي محصول روي زمين ريخته و از دسترس شانه برش خارج مي شود.</string>
    <string name="m22">قبل از اينكه كمباين وارد مزرعه شود به طور تصادفي در 4 نقطه از مزرعه، دانه ها و خوشه های قرار گرفته در داخل قاب به ابعاد 50×50 سانتی متر مربع را كه به وسیله داس برداشت شده است، جمع آوری کنید. دانه های داخل اين قاب را جمع آوري نموده و وزن کنید.</string>
    <string name="m3">شامل سنبله يا دانه هايي است كه به علت خوابيدگي یا شکستگی ساقه، كوتاهي ساقه و يا عدم تنظيم شانه برش، از دسترس شانه برش خارج مي شود. همچنین شامل دانه و خوشه هايي است كه به علت سرعت بيش از حد كمباين، سرعت یا موقعیت نامناسب چرخ فلك و ... ريزش مي كنند. در مواردی که محصول از ارتفاع 25 تا 30 سانتی متری برداشت می شود، ساقههای کوتاه جزء تلفات طبيعی به حساب می آید.</string>
    <string name="m33">براي تعيين تلفات جمع آوري، بعد از برش محصول توسط کمباین، قاب چوبي به ابعاد 50×50 سانتی متر مربع را (كه مواد خارج شده از عقب كمباين در آنجا نريخته باشد) در فضای خالی پشت شانه برش و يک سوم سمت راست يا چپ عرض شانه برش و زیر کادر 50 *80 سانتی متر مربع انداخته و تعداد 5 نمونه گرفته مي شود. با جمع آوري دانه ها و خوشه هاي موجود در قاب و توزين دانه هاي حاصل از آنها، تلفات شانه برش اندازه گيري مي‌شود.</string>
    <string name="m4">شامل دانه هايي است كه به صورت خوشه هاي كوبيده نشده و يا خوشه‌هاي نيم كوب از انتهاي كمباين بيرون مي ريزند. عوامل مؤثر بر تلفات واحد كوبنده عبارت است از: ميزان خوراك ورودي به واحد كوبنده (تابع عملكرد مزرعه اي، نوع محصول، عرض كار مؤثر كمباين و سرعت پيشروي آن است)، سرعت دوراني كوبنده و فاصله كوبنده و ضد كوبنده.</string>
    <string name="m44">براي تعيين تلفات فرآوري، بعد از عبور كمباين از محل، از مواد خارج شده از عقب كمباين، 5 نمونه در روي زمين برداشت کنید. در حالي كه كمباين مشغول برداشت محصول است، يك قاب چوبي به ابعاد 80*50 سانتی متر مربع كه كف آن توسط توري سيمی يا برزنت پوشيده شده است (به طوريكه دانه هاي گندم و خرده‌هاي آن نتوانند از سوراخ هاي توري خارج شوند) در زير كمباين بین دو چرخ عقب قرار دهید؛ به طوريكه به هنگام برداشت به طول يک متر، چرخ هاي عقب كمباين از كنار قاب عبور نمايد. سپس با جمع آوري خوشه هاي كوبيده نشده و نيم كوب موجود در قاب و توزين دانه هاي حاصل از آن، مقدار تلفات كوبنده را مشخص کنید.</string>
    <string name="m444">شامل دانه هاي خارج شده از عقب كمباين است که در اثر سرعت كم كوبنده، فاصله زياد كوبنده و ضد كوبنده و سرعت پيشروي زياد كمباين ایجاد می شود.</string>
    <string name="m4444">شامل دانه¬هايي است كه از عقب كمباين بيرون مي ريزند. سرعت بيش از حد دمنده، مواد بيش از حد روي الك بالايي و تنظيم نامناسب الك بالايي از علت¬های اصلی تلفات واحد تمیز کننده است. برای اندازه گیری این تلفات، کادر چوبی 50*80 سانتی مترمربع را در قسمت وسط کمباین در حال حرکت قرار دهید تا کمباین از روی آن رد شده و تلفات دانه در داخل قاب جمع¬آوری شود.</string>
    <string name="m5">زماني كه كمباين در حالت برداشت محصول است، از نقطه P به نقطه T به طول 25 متر حركت نموده و اقدام به برداشت نمایید و دقيقاً محصول اين قطعه را در داخل كيسه اي جمع‌آوري نموده و وزن کنید. فرض مي‌شود كه عرض برش مفید کمباین W متر باشد.</string>
    <string name="m6">سرعت پيشروي از فاكتورهاي موثر ديگر بر ميزان تلفات كمباين هنگام برداشت مي باشد. در يك تحقيق تاثير عوامل پيشروي كمباين جاندير 955 بر تلفات انتهاي كمباين مورد بررسي و ارزيابي قرار گرفته است. از آنجا كه منحني تلفات كمباين بر اساس مقدار مواد ورودي به كمباين ترسيم مي‌گردد و در شرايط يكنواخت مزرعه اي مقدار مواد ورودي تابع سرعت پيشروي مي باشد، لذا در آزمون مزرعه اي منحني تلفات (عملكرد) كمباين جاندير 955 بر اساس 7 سطح مختلف سرعت پيشروي ترسيم و تهيه گرديده است.</string>
    <string name="m66">• تلفات انتهاي كمباين با افزايش سرعت پيشروي افزايش مي يابد كه اين افزايش در سرعتهاي بالا داراي شدت بيشتري است.\n • مناسب ترين سرعت پيشروي در محدوده مجاز تلفات انتهاي كمباين (حداكثر 1 درصد) براي كمباين جاندير 955 ، km/h6/2 مي باشد.\n • توصيه می گردد با دنده يک و محدوده سرعت پيشروی متناسب با تراکم محصول باشد.</string>
    <string name="m7">این کمباین ها مجهز به نمايشگرهای تلفات دانه است که با نصب آنها روی کمباين، اندازه گيری تلفات دانه در نقاط مختلف ميسر می شود. سيستم مذکور به کاربر کمباين اين امکان را می دهد که بيشينه سرعت پيشروی را انتخاب نمايد تا اتلاف دانه در سطح قابل قبولی کنترل شده و در نتیجه با حداکثر ظرفیت کمباینی عملیات برداشت محصول انجام شود. سامانه نمایشگر تلفات دانه در قسمت های غربال و کلش کشها نصب شده و تلفات فرآوری یا انتهای کمباین را اندازه گیری نموده و برای ارزیابی عملکرد سامانه و صحت و دقت آن با روش اندازه گيری معمول مقايسه و ارزيابی می شود. سامانه نمایشگر تلفات دانه بر روی کمباین های وارداتی مانند نیوهلند، سمپو، کلس مدیون و دویتز متصل است. دقت محاسبه تلفات دانه توسط این سامانه را می توان با استفاده از روش های دستی توضیح داده شده در بخش اندازه گیری تلفات دانه، تعیین کرد.</string>
</resources>
